警察出聲明個 PPRB 女高級警司都係垃圾黎

香港民族黨早前宣布擬在今日（2017年6月30日），在尖沙嘴鐘樓舉行「悼念香港淪陷20年」和平集會，惟警方以其主張「香港獨立」違法基本法等原因，向其發出禁止集會通知書。民族黨召集人陳浩天就此提出上訴，公眾集會及遊行上訴委員會在下午2時50分作出裁決，上訴最終被駁回。

委員會主席彭鍵基表示基於集會將對其他公眾人士，包括參與集會者的安全及公共秩序安全構成威脅，故委會一致決定駁回上訴，維持警方原決定。

陳浩天表示會繼續在尖沙咀集會，但地點有變，實際地點將在社交媒體交代。他指對裁決感失望，另提醒出席嘉賓及市民有關法律上的風險，重申集會屬和平性質，呼籲參與者避免被警方拘捕。

尖沙咀分區指揮官余鎧均表示歡迎委員會裁決，另呼籲市民勿參與集會，指若有任何構成公共危險，將會果斷執法。

善意打破零回覆